美護士稱注射輝瑞疫苗後現多種副作用 曾懷疑自己染疫

美護士稱注射輝瑞疫苗後現多種副作用 曾懷疑自己染疫

英國早前批准使用美國輝瑞大藥廠（Pfizer）和德國BioNTech聯手研發的新冠狀病毒疫苗，今天將領先全球，率先為英國國民進行接種第一劑疫苗，一個月後，需要接種2劑疫苗，但民眾對於疫苗的有效性、副作用，以及安全性仍表示擔心，全球密切注意英國的疫苗注射狀況。

加州大學洛杉磯分校護理學院助理教授Kristen Choi在8月上旬主動參與輝瑞冠狀病毒疫苗試驗的第三階段，在施打第一劑疫苗後，她表示除了注射部位疼痛之外，她沒有任何副作用，但一個月後，她接種第2劑疫苗後後產生頭痛、噁心、發冷症狀，期間曾發高燒至攝氏40.5度，令她一度懷疑自己感染新冠肺炎。「我的手臂注射部位很快變得疼痛，遠遠超過了第一次。當日晚上我感到頭暈、冰冷、噁心，並且頭痛欲裂，於是上牀休息，但半夜醒來時感覺得辛苦，開始發燒、發冷、噁心及頭暈。」

她服用退燒藥後，體溫降溫到38.9度。她將這些不良反應告訴護士，護士要求她持續自我監控狀況，但之後也沒有再出現任何不適的反應。她表示，雖然這些症狀在24小時之後減緩，只餘下「注射部位腫痛及腫脹」，但她認為醫生應該把施打疫苗後的副作用說明清楚，否則恐怕會傳遞錯誤訊息，產生反效果。

根據輝瑞大藥廠的實驗紀錄，有75%受試者會感到疲倦、68%有頭痛症狀、33%會打冷顫、25%會肌肉痠痛，而17%的人會發燒。

Kristen表示，接種疫苗的人可能會有一項，或一項以上的副作用，但像她一樣全部症狀都出現的應該是個別例子。她理解這些症狀是免疫系統對疫苗產生反應的正常現象，但擔心這會讓大眾對接種疫苗卻步。

疫苗本身就係減毒嘅病毒黎，有病徵都唔出奇。

全世界都係搏一搏，都係等遲D穩定咗先打好。

75%受試者會感到疲倦、68%有頭痛症狀、33%會打冷顫、25%會肌肉痠痛，而17%的人會發燒。

Kristen表示，接種疫苗的人可能會有一項，或一項以上的副作用，但像她一樣全部症狀都出現的應該是個別例子。

照計嘅話，可能係75%*68%*33%*25%*17% = 0.715%
1000萬人打 可能有7萬人有 都個別例子

如果係咁
世界各地都有第二次感染嘅案例
係咪即係有機會打咗疫苗都冇撚用

呢D新聞一出，全世界肯定好多人唔肯打疫苗

歐美挺一直死人死到2099年

個護士是咪on9
打完流感針都會發生既野就唔好當新聞啦

連登數學家

今次呢隻唔係,成條蛋白質鏈都係人工合成

小粉紅：洋鬼子d野咁垃圾
都係祖國疫苗好

生理鹽水同葡萄糖水邊有副作用

有vaccine打完完全無副作用先係新聞

枝疫苗test得幾個月就全民打, 英國真係搏

早啲發現係好事

有唔舒服反應但唔會死
另一個選擇係直接中武漢肺炎， 可能都會唔舒服， 有機會死
條路自己揀

佢d反應明顯免疫系統打仗
打贏就強壯

好過食藥d副作用係代償式
先甜後苦

支那嘢可能附送元素周期表實體sample

暫時有實證打咗一定唔會中招咩

你點計的?

寫埋條數都來都計錯
連登數學家真係名不虛傳

就算打流感針都可能中流感架......
呢啲唔係包生仔

咁攪法如果疫苗都攪唔掂醫唔到
全世界呢個情況持續多2，3年落去
成個世界經濟蕭條，到時就肯定打仗

輝瑞同moderna 少95% 機會中
牛津疫苗少90% 機會中
You think you la

條數咁難計你都計到
做邊行先咁識計數

咪係，佢講個d 副作用不嬲都有機會有

講埋d 阿媽係女人既野，你唔好講埋打完針個針口有機會出血

頭條又嘩眾取寵改埋d on9標題

做完測試
95%有效囉

我只會話可以遲啲打就遲
呢個研究對一隻藥物黎講太快

流感針點解效用咁低係因為佢變種快
武漢肺炎變種速度大約只係流感三份一
同埋大家流感經驗都知， 打左流感針就好少會變嚴重流感

我就一定一有得打就即刻狗衝打， 輝瑞 moderna 牛津 或者遲d JNJ GSK 都ok

想快都冇得快啦

唔討論佢independent 個假設
佢錯啲咩

zoom股 又可以爆升啦

想知點為之有效？
係咪比武肺患者兜口兜面噴？

呢隻係mrna vaccine
做下功課先
唔同大陸滅活口疫苗

副作用有幾出奇，100.00000%無事先叫安全？

用中國就穩陣, 因為一定會染疫

其實唔注射都成日懷疑自己中左

95%都叫搏一搏

你個名好襯你

台灣人千祈咪撚打
冇事都變有事就仆街
永久封全世界關

咁呀，再lockdown多一年好無？

咪on9啦

不嬲打完疫苗都會有少少奶野徵狀架啦
佢真係護士黎？

美護士係黃皮膚既？

90歲英國鬼婆話注射咗無事喎！ 仲話係最大嘅禮物.... 咁你哋信邊個呢？

打完疫苖 無sick leave , 不了

身體入邊嘅武肺抗體量？

MRNA才是王道

懷疑係咪真護士...
新聞入面講既副作用,基本上係所有疫苗都會發生
係衛生署拎左兩個常見例子

Kristen Choi，香港人？

當percentage係機率的話
你是正確的

滅世了..

你係咪弱智架

你知唔知輝端疫苗都係聲稱 95% 有效率

哦

但中左武肺都有96%唔使死
仲要有後遺症機會都唔高

不如你講吓邊度計錯

邊撚度美呀

抗體係咪抗得到所有武肺變種先
而家每個地區流行嘅變種都唔同

打疫苗引起呢啲反應好出奇咩？

原本隻病已經無撚用

計少2個0 姐 無咩野

個護士個樣咁似支人嘅
係咪演員嚟

但原理都係trigger個免疫系統姐？
仲有乜其他分別？

你小學畢業未

流感針打完就會唔中流感咩?
係唔會發病, 一樣會有症狀

正常後生仔寧願中武肺都唔會打呢啲疫苗啦

病完咪好 仲有抗體記憶
打疫苗落體內啲影響完全未知+隨時成世

邊撚到少
0.715% = 0.00715 喎

都話連登多低學歷人士

total感染嘅人數太多 二次感染嘅%其實好少

邊度計錯？

睇少個%姐 冇咩嘢

Mrna係點的

幾年前偷渡過去嘅chi-na人

見到你個姐字真係睇唔撚過眼
你要人工合成到一個仿生弱病毒, 令你身體易D對抗, 做到抗體, 已經好難

邊到計錯?你小學未畢業?
俾返個account屋企人啦

研發一隻藥或者疫苗點都要測試起碼幾年先可以推出市面，要極龐大數據去引証對人體影响。而家得嗰一年半載，你話搏唔搏得過？

佢第一次打針？？？？

呢度得我一個覺得係支那搵在美支那豬散播謠言唔想D人打針?

白老鼠

0.X % 都唔叫得個別例子?
有無咁撚harsh呀

疫苗原理唔同呢隻係新種疫苗黎

仆街禁錯正評

你話呢

用仿製病毒嘅基因放入你身體，由身體產生免疫抗體。有錯請其他人指點

利申：得dse level bio knowledge

係
我有朋友打親流感針都又咳又發燒
根本呢d野好基本
打針邊個針口唔痛唔腫脹

你咁計係計有曬咁多症狀的人既機率

Sor囉
啫

30 cents

Thanks

邊係咁計

問返你，假設有100個人，50％係男，50％帶眼鏡
會唔會有帶眼鏡嘅男仔得0.5x0.5x100=25個？
咁50個帶眼鏡嘅男仔計返都係50％機率

我都R爆頭
可能我成個arguement廢
但係單就呢條數嚟講 到底可以錯乜

做護士連基本醫學常識都冇

召喚反疫苗人士

反正我信輝瑞多過你9up

你咁講其實所有疫苗都唔洗打

mRNA translate 咗d protein 會唔會trigger immune response

一定會打柒某國

個護士牌 買番黎

打疫苗本身有風險

咁佢地既分別係邊

唔係就係計呢樣咩

頭條日報報導真是睇都廢事

強國疫苗副作用係令你感染武漢肺炎

打祖國果d就唔會有呢個問題
會去左同閻王報到

好似真係咁計喎
見上面d comment
我r撚晒頭
我讀完書十9幾年姐，究竟係我退化左，定我以前讀屎片

都要睇邊到做嘅

佢肯俾covariance 我計埋又點話

我想知道，如果染疫後復原，是否已經有抗體？
我有個長輩，已經60幾歲，佢一向好少病痛，個人好開朗
佢話懷疑自己舊年12月染疫，當時武肺消息還未廣泛流傳
佢話大概聖誕前幾日，突然病咗，佢話唔係感冒冷親，因為無傷風流鼻涕
而係喉嚨好痛，未試過咁痛，成日乾咳，尤其瞓覺，一咳就成身痛
開始時剩係下半身腰部痛，後來一咳就成個肺部(呼吸系統)都扯住咁痛
佢以為自己熱氣 + 食得燥熱嘢多，於是猛飲水和吞食蜂蜜
仲係食啲貴價蜂蜜，係農場買未經提煉嘅蜜糖 ..... (冇睇過醫生).....
病程持續咗大約14－20日,冇幾耐開始復原

第四次數學危機出現了

唔係減毒病毒

支那造嘅
生理鹽水附送砒霜
葡萄糖水附送山埃

唔係話輝瑞唔可信

而係如果有較長期副作用，
現階段係唔會睇到
因為由2019年，當佢年尾開始研發，
而家先一年，其實係好趕，亦無時間俾佢慢慢觀察啲人打完之後長期會有咩變化

呢點全部武肺疫苗都係咁，唔淨止係輝瑞

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

普通肺炎就唔一定係武肺嘅

咁minor嘅症狀都拎出嚟講

mRNA唔係DNA呀hi

其實平日嘅流感針都會有咁嘅反應

屌你熱氣

疫苗嘅原理係令你感染弱D嘅病毒
然之後身體會對病毒產生坑體
從然對疾病免疫

頭條日報

完

個護士係咪重倉pfizer put?

詳細自己google，好似叫咩核糖核酸疫苗我都唔係專家，答你唔到，但係呢種新疫苗係關RNA事，唔係傳統個隻打病毒落你體內攞抗體

邊度計錯???

細菌同病毒2樣嘢嚟

咁其實係呀如期唔知幾時中招, 不如直接打針中一次免疫 集體打疫苗=另一種式形既群體免疫

on9頭條又唱衰美國

其實我覺得independent 係一個合理假設 因為計緊lower bound 各樣副作用都應該唔係exclusive

香港都大把人係咁啦 「靠呢啲嘢始終唔太好」呢啲口吻聽唔少

你數學小學畢業未?

會唔會係打左安慰劑

成班小學未畢業，見到第一個留言係話你錯
咪個個驚執輸咁笑你囉

你小學畢業未?

佢都弱智 根本一個人如果健康正常冇長期病 有感冒之類 人體過兩三個星期係會自然好

人民日報都未講幾時到你頭條出聲啊

個護士邊忽美

竟然信藥廠

又準備吹風外國疫苗唔安全呀大家打支那果隻啦

點解唔肯去睇醫生?

打又死唔打又死，不如唔好打
如果你自己低抗力不如唔好打

傳統嗰啲係，今次嗰啲已經玩到mRNA

佢有冇好多黏液咳出黎

得罪講句，冇副作用你先驚

我頭先想講within statistic fluctuation係25個 不過講之前查下 myopia 同gender 唔完全係independent...

佢過多一排仲在生我先信

證明人類係好撚自私，個個自己研發唔肯交流資訊

西瓜會爆炸

可唔可以講人話

會點架

真係讀得書少，以前仲係教inactivated vaccine

事頭婆都打, 我地有咩好驚 !? 唔通打支苗咩

因為有副作用，所以疫苗個好處就唔使理

Nucleic acid-based嘅vaccine好似以前未approve過咁廣泛使用 最多都係phase 3 / emergent use

理論上佢應該已經靠自身免疫系統搞掂左 有抗體

呢個乜撚野post黎
一大堆無讀過/中學程度/大學程度既人係度討論Bio 同 stat
無讀過唔識就唔好出聲啦

講緊lower bound 最少有幾多人有齊所有副作用
三個情況
1. 傾向一齊發生
2. Independent
3. 傾向exclusive

1既expected value > 2既 > 3既

3我假設唔啱 呢個係鳩估
不過假設3唔啱既話 咁2就係lower bound
所以計lower bound 黎講 假設2係合理既 亦好方便咁可以唔駛理covariance

計埋corr都唔會係細過independent probability
有咩理由symptons之間會有negative correlation
佢用呢個數去立論有乜問題

許樹昌有intel

無immune response 點做疫苗

佢講果啲副作用根本最初果陣啲數據都話會有（詳情睇source)
根本係啲好少事既副作用

我反而想知佢地點知phase 3數據定都係quote之前果啲

Source:

唔係independent 咪既係1個case 咪說明左1出黎個個E係大過independent既E
咁min(E_1)咪=E_2

打流感針本來就有D人會有反應

我試過打完都有唔舒服, 好番就冇野

ching啲數讀到邊

好過打支那疫苗

用中學知識唔用conditional prob計就係0.5x0.5= 0.25 x100 = 25
用conditional prob計就係 0.5x0.5/0.5 * 50 = 25
所以係25個

我反而覺得係用retrovirus做vector既話真係有機會trigger immune response 尤其仲要用武漢病毒

連登可愛之處
數學家輩出

我之前想講within statistic fluctuation係25個 不過講之前查下 myopia 同gender 唔完全係independent...

probabilities唔係就咁成就得，除非所有events 係mutually independent

我都睇到一頭霧水 居然同普通流感針比 上面仲有莫名其妙既stat 我睇左啲乜撚野

自膠

啱啱先記返
呢排俾calculus沖上腦
唔記得probability啲嘢

引戰專員已成功引發連登統計學戰鬥

垃圾asso狗，屌得細力啲

是但啦佢鳩up果下都無諗過呢個問題啦

美國陳少恥

其實內文都寫到明係正常現象
係個標題垃圾有引導性

疫苗競賽

你數學PE老師教

呢個po真係污染左我對眼 我都係番出去先

美護士唔美

巴士上面有100個人，男人佔50%，着外套嘅佔60%

着外套嘅男人真係30人？

一野沖上腦
諗都冇諗過

好撚慘

ching好撚神心解答文盲
仲有一車車入緊黎你加油

細思極恐，有無諗過啲病毒自己減弱比你啲人接種，之後再忍形傳播

而家真係好快架啦
一年都冇

有啲打完疫苗已經死左 睇唔到？

i am legend

到香港後生仔打果陣
全世界已經大把人打左幾個月到一年啦
如果到時係打外國疫苗

係咪得我一個覺得你呢段野無問題

即時死亡，有副作用你都感受唔到啦

政府宣布幼稚園停課吖嘛
係咁上下㗎啦

邊個?

測試有事果d係冇打疫苗既人

所以我話
唔駛急
等佢地打晒先

同流感疫苗打咗有反應一樣。

有冇人討論下#165

一定有恐懼撚趕住打疫苗做白老鼠
睇定d先

要睇條題目點講，有可能50個女人(全部女人)10個男人著外套都符合你個情況，睇你個“著外套“前面係講“而當中男人“ 定係 “所有人隨機“

會唔會重讀中學bio好d

佢講得出呢句証明佢唔識思考

所以鄰國直接出假野
打完無任何作用 亦無任何副作用
咁啲人就安心俾錢打了

google translate 幫到你

全部都係d好輕微ge size effects
好多藥都有㗎啦

總之打完會有抗體冇病毒就得啦

有啊 ！ 中國人打完無副作用 但起非洲中武肺

trigger唔到依間公司就收左皮

打流感針都會喇

打第二針booster後 immune response唔喺會高過第一劑咩？

唔係好明，雖然mRNA 疫苗打既野同流感疫苗唔同，但個principle 都係用viral protein 去trigger immune respond，點解好似咁多人覺得mRNA 疫苗係唔應該有呢d 副作用咁

老鳳用計數機計咗確認佢冇錯
你係數學白痴就真係名不虛傳啦

佢呢次當係

根本係同傳統既副作用差無幾
只能講係機率有差別
mRNA 係相對低機率有副作用, 因為係仿製病毒

緊急法強制你打國產疫苗
理得你肯唔肯

細你老母

咩叫仿製病毒？條mRNA只會產生武肺的S protein組件。

Kristen表示，接種疫苗的人可能會有一項，或一項以上的副作用，但像她一樣全部症狀都出現的應該是個別例子。她理解這些症狀是免疫系統對疫苗產生反應的正常現象，但擔心這會讓大眾對接種疫苗卻步。

兒登

低級鳩噏引戰專員

打流感針咪又係咁

咁唔係好好咩 唔駛打活體病毒落體內就可以有生產抗體嘅條件

真係會有小朋友信架

係幾好。

真係無人討論 個個淨係屌完independent assumption 唔啱就算

唔係一早知啦咩

出下鱔稿啫
個topic夠多人睇

連登啲小朋友一見到有數字就覺得計錯

呢樣就係我問嘅野

起人底又做乜9 唔姓得Choi? 仲要一開始放個係香港做金融既LinkedIn

係外來野 你個身體都想整走佢架啦
無反應先驚

哇，叫人點打啊，個副作用咁鬼多

英國人第一個試下做白老鼠睇下點

個護士可能真係好心提下有咩問題
傳媒別有心用就唔知啦

假新聞

中國人？

你係咪讀屎片架

btw 唔知pfizer呢隻香港幾時有得打...

絕對正常
我打flu shot 都感冒病左

本人釣魚及引戰系一級榮譽畢業

你睇下45:55呢個正負評比例同啲人嘅討論就知

香港應該冇
港共要買支那針

副作用同醫唔到扯上關係，連登仔又贏

冇關係
所謂副作用只係正常免疫反應
mrna同滅活一樣會有

依家無一隻疫苗係100%

個樣係asian american樣喎 邊忽支

我去廁所但係便秘
所以話個廁所冇撚用
仲有人話冇一個廁所100% 包人屙到屎

可唔可以引下啲人睇#165

9up

其實D疫苗用新方法制造 要睇下會唔會好多未知副作用

According to data from Pfizer's phase I trial, adverse effects are common in adults between ages 18 and 55.

A total of 75 percent experienced fatigue, 68 percent had a headache, 33 percent experienced chills, 25 percent reported muscle pain and 17 percent had a fever.

頭條quote 的似係phase 1 testing data
sample size 低好多

要睇就睇phase 2/3 啦, 準好多

全世界政府都desperate到一個點為左保住經濟就算犧牲人命都在所不計，我情願自己出入小心d都唔會做政府幫凶

根據輝瑞大藥廠的實驗紀錄，有75%受試者會感到疲倦、68%有頭痛症狀、33%會打冷顫、25%會肌肉痠痛，而17%的人會發燒。

依位大嬸全中
咁多關都捱過應該百病不侵啦

佢地會話冇1個係100%出現，所以Lower bound 咪0

錯呀 P牌哥 呢隻唔係

不如assume全世界人打晒跟住乘percentage之後話個數好大唔係個別例子

求其google

號稱16 billion dose next year

未證明到對fertility冇壞影響

4.6 Fertility, pregnancy and lactation

Pregnancy
There are no or limited amount of data from the use of COVID-19 mRNA Vaccine BNT162b2. Animal reproductive toxicity studies have not been completed. COVID-19 mRNA Vaccine BNT162b2 is not recommended during pregnancy. For women of childbearing age, pregnancy should be excluded before vaccination. In addition, women of childbearing age should be advised to avoid pregnancy for at least 2 months after their second dose.

Breast-feeding
It is unknown whether COVID-19 mRNA Vaccine BNT162b2 is excreted in human milk. A risk to the newborns/infants cannot be excluded. COVID-19 mRNA Vaccine BNT162b2 should not be used during breast-feeding.

Fertility
It is unknown whether COVID-19 mRNA Vaccine BNT162b2 has an impact on fertility.

"These vaccines are unlikely to "completely sterilize" a population

原來話人讀屎片個巴打網名係"你睇下個戇鳩仔"

共享愛滋姐
無事嘅 相信黨

乜撚野呀
疫苗目的係令身體認得隻病毒
咁打d減病既病毒咪令身體唔會發病或少發病既情況下認得到隻毒
咁真係中武肺既時候, 因為身體認到, 有記憶
就可以大量製造抗體打低真既病毒
香港果個中第二次病毒既就係咁, 第二次連病徵都無

乜撚野打左疫苗都無撚用你識唔識原理
疫苗目的就係模擬身體中過一次招, 令身體對病毒記憶
唔識google下Memory B cell

BTW輝瑞疫苗已經唔係用減毒病毒呢種舊有技術造
比減毒病毒更安全